# Article R4615-3

Des comités d'hygiène, de sécurité et des conditions de travail sont constitués dans les établissements   qui emploient au moins cinquante agents.

L'effectif à prendre en considération est l'effectif réel de l'ensemble des personnels, y compris les personnels médicaux, employés dans l'établissement au 31 décembre de la dernière année civile.
